能夠令10H鉛筆留下筆跡嘅白紙，硬度係咪超過9H玻璃貼？

同上

咁張白紙可唔可以比9H鉛筆留下筆跡

你知唔知自己問緊咩呀

可以
就係因為白紙破壞咗10H鉛筆嘅石墨先寫到字
所以理論上白紙係硬過10H

如果白紙係硬過10H=我地用嘅9H鋼化膜係會俾紙刮花
所以電話mon唔可以放係紙上面/接觸到
否則會花

係我冇解釋清楚 不過我知我問乜

下唔係因為friction令石墨留低係紙上咩
你加油係紙度咪一樣寫唔到
仲有我就唔信你用枝筆係紙上面轉唔會留痕

鉛筆個H同mon貼個H係兩樣野嚟

friction係俾力佢去破解鉛筆
有潤滑會令friction下降

轉筆一樣有friction 不過係扭力嘅friction

Mohs scale又唔係H字頭 佢又冇話單位係H
反而9H鉛筆就真係存在 亦有好多網站話9H係鉛筆硬度

另外 石英（沙）係Mohs scale嘅7
我自己試過沙灘跌電話 9H貼花晒

唔明你地負乜評 學術台都唔俾人討論
就算科學家都可以問人/錯啦
點解連登咁無情？

9H mon貼係大陸人用黎呃無知嘅人

因為冇人知玻璃貼個9H係代表乜
你貼果個網已經講咗玻璃貼係硬過9H鉛筆

點解負評=唔畀人討論？
正負評根本唔洗理
亦唔會阻你

個個負我評 出面嘅學術撚就唔會入
加上我會唔開心

如果信個網

目前市面上大多的貼膜硬度單位都是「H」，其實這個「H」值的是鉛筆的硬度，H(hardness)表示，B=BLACK（黑度），H=HARD（硬度），B數越多鉛筆就越黑越軟，H數越多就越硬顏色越淺。

其實你有冇睇哂？

測試結果：經過反覆的測試，本次我們購買的不同價位的鋼化玻璃膜，全部沒有被最硬的9H鉛筆所刮花，玻璃膜確實和宣傳一樣，「硬度＞9H」。

玻璃膜的真實硬度不會超過莫氏硬度7，並不能達到莫氏硬度9。也就是說，普通的指甲、鑰匙或者其他刀具，是不能對玻璃膜造成刮痕的，但是沙子依然可以刮花玻璃膜。

鉛筆的9H硬度其實並不具備購買參考價值，它只是一個宣傳手段，因為幾乎所有的玻璃膜都宣稱9H硬度，自己不宣稱的話，會顯得很不入流。

硬度大過9H仲可唔可話張貼係9H，你自己諗吓
個9H根本冇意思，唔知指啲乜野9H

咁我夠可以話人地見咁多負皮專登走入黎睇吓啦，講野唔好段鳩估先得

上forum一定有正反意見，根本唔洗唔開心，你好細個？

個9H實際上係冇意思
不過宣傳上係指鉛筆9H 加上9好似好勁咁
另外 本人都唔細（非中小學）不過唔想做哥白尼咁解

回歸主題：
1. 紙硬定貼硬 可唔可以電話+紙一齊放？
2. 9H鉛筆有幾硬？以mohs計
3. 到底一般9H貼硬定本身電話玻璃（Gorilla Glass）硬？

鉛筆最多應該得3

你又真係教仔咁教佢氹佢嗰下好笑喎

你諗下自己想問乜先啦
一時又問呢樣一時又問嗰樣

中學畢業份人都咁on9

咁撚自我中心 你唔開心就唔可以比負評 成個連登你架？

留意返支鉛筆係紙上留嘅唔同留係mon上果種痕，唔可以比較，紙嘅硬度我冇深入研究，但一般一張靜止嘅紙太軟，除非你超高速劃過個mon貼，唔係就係張紙會變形。
另外，上面有巴打提過，純石英混沙玻璃係做唔到9H，即使加入礦物，甚至係藍寶石碎粒，可能最高都只係8H。

鋼你老母閪個膜啊

中學都有學過
石墨本身硬度可能真係有9h，同鑽石差唔多
但係layer同layer既之間既bonding 太弱
好易斷又脆，所以你先寫到落紙到

真既話應該刨撚爆哂啲筆刨

正解

hardness=/=shear strength

鉛筆寫字當scratching

應該要試多樣野
唔用玻璃貼轉用紙 試下係咪冇咗易爆mon

張紙破壞到鉛筆結構唔代表佢硬過鉛筆
你拎鑽咀鑽牆都會蝕啦

宜家啲手機玻璃/玻璃貼根本唔係9H

莫氏硬度唔同鉛筆9H
不過layer好有道理
問題係實際上莫氏硬度1嘅滑石Mg3Si4O10(OH)2
分子內嘅結構都係好硬
如果石墨層唔大可能只係類似大分子咁
不過一定要澄清嘅係9H唔係指莫氏硬度嘅9級

金屬疲勞問題就唔討論
戰線太多
我主要問題都係紙會唔會整花個mon
因為成日將紙同電話一齊放入褲袋

兩種唔係都係剪刀嘅破壞咩（當年phy得4 搞唔清）
如果唔用上面嘅施力方式
改用大面積嘅磨擦
例如A4紙磨鉛筆磚、A4紙磨玻璃
邊個會死先？
再澄清9H唔係莫氏9

你都on撚9
你係有心既 咪自己試
你有哂自己理據 又唔撚試
人地陪你紙上談兵 你又9唔撘8

Sorry 可能係我太上心 我只係唔想佢地負評又唔答我

因為我成日放紙入褲袋 所以都叫試過
係有花少少 不過唔多（半年1-2條㾗）
不過唔清楚係紙定紙上嘅沙塵整花（就好似人地話眼鏡布唔可以抹眼鏡鏡片嘅道理 都係怕塵）

如果紙既硬度>你既9H
咁點解用普通刀可以刮花張紙啊

自己入去研究下
鉛筆既H 非摩氏硬度（H)

我一開始都知10H唔係「莫氏礦物硬度表」（Mohs scale of mineral hardness嘅10（鑽石）
上面都澄清過好多次 thx

樓主無視

又係另一個保護貼嘅問題（我都想知）
到底保護貼嘅防撞爆能力有幾勁
定係冇用 只係防花
（話有用 話冇用嘅人都好多）

回咗 thx

我唔清楚一層石墨嘅正常面積有幾大
如果係零碎就=大分子
如果好大係咪=市面上又硬又冇色嘅筆？

樓主明唔明硬度同易唔易碎既分別